<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>吉之的博客</title>
  
  <subtitle>微信公众号@吉之</subtitle>
  <link href="/ultralyp.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ultralyp.github.io/"/>
  <updated>2019-11-26T09:54:36.552Z</updated>
  <id>https://ultralyp.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Liang Yinping</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>关于美国持枪问题的一些想法</title>
    <link href="https://ultralyp.github.io/2019/08/22/article2/"/>
    <id>https://ultralyp.github.io/2019/08/22/article2/</id>
    <published>2019-08-22T11:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-26T09:54:36.552Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="关于美国持枪问题的一些想法"><a href="#关于美国持枪问题的一些想法" class="headerlink" title="关于美国持枪问题的一些想法"></a>关于美国持枪问题的一些想法</h1><hr><p>1791年12月15日，美国通过了第二修正案：携带武器的自由；</p><p>现如今，持枪在象征着美国自由、民主的同时，也出现了一些列的矛盾与弊端；</p><p>据美国最新数据显示，美国平均每年死于枪支的人数过万，枪击案件更是频繁，校园枪击案件多达23起；30%的家庭拥有枪支；<br>看到这些新闻时，在思考，既然合法持枪对公民的人身安全造成如此之大的威胁，美国为什么还能自由合法持枪？ </p><p>秉着老师说的事情一向都不可以如此片面思考的原则，假设可以去掉第二修正案，我认为，去掉之后也会存在另外的弊端出现，事物一向具有两面性，持枪既然有弊端，但是一定也会有好处；如果持枪只有弊端，那么也不会在美国的宪法中，从200年前一直存在于如今；</p><p>看了多起美国枪击事件，尤其是大型的校园枪击事件之后，对于美国现在合法持枪产生了这么多的危险，为什么美国没有废除第二修正案？</p><p>关于历史问题的话，持枪在当时美国脱英问题上，起了不小的作用，过了二百多年后的可能已经成为了习惯，难改；</p><p>美国已经合法持枪多年，公民肯定也从拥有枪支中获得好处；如果因为这些枪击案件而想要干脆利落地废除第二修正案，显然是完全不可能的，因为枪支在大多数公民的手上，显然也是一种保护人身安全的工具，在他们眼里枪支至少是可以提高安全感的一种工具；假设不能合法持枪了，那么那些罪犯非合法持枪的话，那么这些守法的无枪支公民，似乎少了重要的保护自己的武器；</p><p><strong>虽然枪支问题在现在的美国体制下，很难做出很大的改变，但是我个人是赞成禁枪的；</strong></p><p>据我了解到，美国公民不用经过训练就可以合法持枪，和训练过的罪犯比的话，你可能就是拿着小手枪，和别人的冲锋枪对抗，就拿美国多起大型案件来说，罪犯朝着人群一通乱射，你甚至还找不到他的位置，这时候枪支在公民眼里的自卫功能，微乎其微；不但如此，你还有可能走火伤害到别人甚至是自己；就算是别人也拿着一把小手枪，但是你在明，罪犯在暗，罪犯有预谋，你毫无防备，这时候你可能连拿枪的机会都没有了，反正总结下来就是：你打不过；</p><p>说到底要减少枪击案件的另一个因素，应该在于人身上，持有枪支，但是没有伤害人的想法的话。而真正想要伤害他人的那些人，没有了枪支，你也可以想象使用水果刀砍人的情景，说到底还是在罪犯身上；总之，枪支发挥出自卫，还是伤人的作用，主要是看人怎么想，但是禁枪可能就减少了杀伤力；</p><p>在校园枪击案件中，除开一些罪犯早先预谋的，也有一些校园欺凌引起的，这就不是持枪与否的问题，这在很大程度上是教育问题；<br>而枪支问题对于警察执法也有一定影响，黑人在犯罪群体里面占据了很大一部分，美国依然存在种族的问题，警察在执法的过程中也难免产生摩擦，这时也不能排除这种潜在的可能性；</p><p>所以虽说合法持枪是有利有弊的，在不考虑政治问题上，我认为弊大于利，减少这种杀伤力大，且不稳定性高的武器，我认为是可以增加社会的安全性的，而且也可以更好的管理社会。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      “一支训练有素的民兵队伍对一个自由国家的安全至关重要;人民持有和携带武器的权利不得侵犯”。
    
    </summary>
    
      <category term="随写" scheme="https://ultralyp.github.io/categories/%E9%9A%8F%E5%86%99/"/>
    
    
      <category term="文集" scheme="https://ultralyp.github.io/tags/%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读自己，不是读他人。</title>
    <link href="https://ultralyp.github.io/2019/08/21/article/"/>
    <id>https://ultralyp.github.io/2019/08/21/article/</id>
    <published>2019-08-21T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-26T09:08:46.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>读书应该是一件快乐的事情，如果你需要强制的规划才能看下去，这样虽也有所收获，但是却也算作是一件痛苦的事情了</p></blockquote><h3 id="我在读书的旅程中，有一些自己的经验。"><a href="#我在读书的旅程中，有一些自己的经验。" class="headerlink" title="我在读书的旅程中，有一些自己的经验。"></a>我在读书的旅程中，有一些自己的经验。</h3><h5 id="要读自己，而不是读他人"><a href="#要读自己，而不是读他人" class="headerlink" title="要读自己，而不是读他人"></a>要读自己，而不是读他人</h5><p>读书有时候并不只是为了获取知识，而是改变自己的气质，增加自己的修养。</p><blockquote><p>吕思勉在谈读书治学中说道：“青年虽勇锐，却观察多失之浮浅，举动多失之轻率。”</p></blockquote><p> 虽说现代社会知识就是力量，但在现代浮躁而又功利化的快节奏中，很多像我一样的年轻人，或者一些较年长的中年人甚至是老年人，都或多或少的，缺乏素养。</p><p>而读书做到提升修养的话，既要读出作者的思想（这一点就已经很难，或许拥有阅读才华的人，会有不一样的经验），也要做到不断地将书中的内容用于修正自身，而不是一味地把书中的内容扣在别人身上。这样就不是为了自己读书了。</p><h5 id="读书切勿急躁"><a href="#读书切勿急躁" class="headerlink" title="读书切勿急躁"></a>读书切勿急躁</h5><p>如果真的想要入定般沉入阅读的状态，我建议在看书前减少干扰因素，我在看书时，总会收到很多琐碎的外界之物干扰，比如有时候好不容易进入状态，感觉思维都已停滞在书中的时候，手机的一条新微博信息，然而看完微博回来后，却也无法在静下心来，接下来看书频频走神，虽有翻页，但却不知道书中说了写什么。这时候也只能频频往前翻了。</p><h5 id="关于读什么书的问题"><a href="#关于读什么书的问题" class="headerlink" title="关于读什么书的问题"></a>关于读什么书的问题</h5><p>我觉得读书，除去专业书之外，读书就是一件比较私人的事情了，个人的趣味本来就不同，所以没有太大的必要问别人哪些书是被低估的好书，还是被高估的烂书。</p><p>但是书荒的时候，却也是可以接受别人的建议，因为有些人真的很有阅读才华，他们看过各式的书，或许也能给你一些好的建议，我偶尔也会问他人这本书是否值得一读，但更多的是随性，自己感兴趣就好。</p><h5 id="把一本书读完，才开始下一本。"><a href="#把一本书读完，才开始下一本。" class="headerlink" title="把一本书读完，才开始下一本。"></a>把一本书读完，才开始下一本。</h5><p>虽然我在前面说读书是一件随性的事情，但是我却也不能忍受这本翻翻，那本翻翻的做法，这也是人的性格问题，有些人就很难做到。所以在读书的时候，不要过于专注在书的页数，我们应该把注意力放在书的内容上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      古今中外都有爱书如命之人，我也愿意加入这一行列。
    
    </summary>
    
      <category term="随写" scheme="https://ultralyp.github.io/categories/%E9%9A%8F%E5%86%99/"/>
    
    
      <category term="文集" scheme="https://ultralyp.github.io/tags/%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中国父母在教育上的一些问题</title>
    <link href="https://ultralyp.github.io/2019/08/20/educationproblem/"/>
    <id>https://ultralyp.github.io/2019/08/20/educationproblem/</id>
    <published>2019-08-20T10:55:10.000Z</published>
    <updated>2019-11-26T10:34:54.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="The-common-problems-of-Chinese-parents-in-education"><a href="#The-common-problems-of-Chinese-parents-in-education" class="headerlink" title="The common problems of Chinese parents in education"></a>The common problems of Chinese parents in education</h2><hr><p>Now people in growing number are coming to realize that there are some problems in the ways of some Chinese parents in education, there are two common problems in my opinion are as follows:</p><p>First, replace children’s feelings with their own. </p><p>Seconds, Use their own knowledge to deny the child’s knowledge.</p><p>This is the starting point for many parents to arrange and control. In order to achieve this goal, they be indifferent to their children, abuse even beat them. Do you think they don’t love children? If you think so ,  you wronged them. At least most parents really love their children. But this kind of love is unreasonable love. In their eyes, children are not children, but a part of themselves, an extension of themselves, a carrier of their own will. So they give what they think is good to their children, and take what they think is bad from their children. For that, there are a series of situations that parents force their children to do what they don’t want to do, from “your parents forced you to learn the piano” to “your parents forced you to break up”, “your parents forced you to have many blind dates” to “some parents forced their children to study medicine, take the civil service exam…”.</p><p>They regard their children as their own extension, and press their unfinished dreams on their children’s shoulders, and force them to do what they want them to do . When the children take the college entrance examination, they think that they did not enroll in the normal college in that year, so they force the children to apply for the normal college. When the child learns broadcasting host, he insists that he give a performance to his uncle and aunt. </p><p>This desire for ownership and control is not only embodied in children, but also in children’s possessions, so children have no privacy, they must to read their children’s diaries , cellphone message and QQ, in order to prevent anything bad happens. So children’s toys can be freely given away, no matter how the children cry, parents still can not understand, “Is a broken Teddy bear?”  As for it ? “ This is obviously not to regard children as independent person, never thinking from the perspective of children, but to regard their values as natural.</p><p><strong>I’m not trying to prove how selfish parents are.</strong></p><p><img src="https://ss1.bdstatic.com/70cFvXSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=2795068814,101874605&fm=26&gp=0.jpg" alt></p><p>I just want to say that they don’t  take  the right position. At any rate, they child is not an accessory to you. they can’t just walk on their footprints. Because all healthy and good relationships between people in the world are based on equality, even the relationship between parents and children should be based on equality and mutual respect.</p><p><img src="https://ss1.bdstatic.com/70cFvXSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=223344689,1532815802&fm=15&gp=0.jpg" alt></p><p><strong>I love my parents very much.</strong></p><p>Although they are ordinary, they are all trying to love me in their way.</p><p>When I make mistakes, they point out, and sometimes they make mistakes, and I often communicate with them, our feelings improve in communication.</p><p>As I have said, maybe the motivation to love is innate, but feelings are nurtured bit by bit. We should all benefit and grow in this process.</p><hr><ul><li>图片源于网络</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;The-common-problems-of-Chinese-parents-in-education&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#The-common-problems-of-Chinese-parents-in-education&quot; class=&quot;headerlin
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="文集" scheme="https://ultralyp.github.io/tags/%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罗密欧与朱丽叶</title>
    <link href="https://ultralyp.github.io/2019/08/20/RomeoJuliette-4/"/>
    <id>https://ultralyp.github.io/2019/08/20/RomeoJuliette-4/</id>
    <published>2019-08-20T10:55:10.000Z</published>
    <updated>2019-11-26T10:10:13.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>我爱你，就是爱你的全部。</strong></p></blockquote><p>首先，对于《罗密欧与朱丽叶》这本经典，作为一名普通的现代读者，它的剧情吸引了我绝大部分的注意力，从一开始，就提到的罗密欧与朱丽叶两家的世代大仇到底是个什么样的仇，这一点书中到最后也一直没有说明，还有朱丽叶的堂哥为什么要和罗密欧的朋友发生冲突，并打起架来，而在书中我也找不出一个他们两个合理的打架的理由，这两点是我和个人比较好奇的。而对于学术人才或者有比较好的阅读才华的人，他们应该更加关注的是作者的思想以及对作品对时代的意义。事实上，我认为除去知识型专业书籍外，阅读像这一类的文学书籍是一件很私人的事情，所以在阅读《罗密欧与朱丽叶》的时候也会代入强烈的主观性。</p><h3 id="原来是生死"><a href="#原来是生死" class="headerlink" title="原来是生死"></a>原来是生死</h3><p><strong>“生命诚可贵，爱情价更高”</strong>，觉得这便应该是爱情至上的典型代表了，和中国传统的含蓄不同，西方对爱情的表达相对直接，五天时间，在莎翁笔下，罗密欧与朱丽叶从相识到相知到相爱，互相倾述忠肠，闪电般的爱河，从莎翁的表现手法上看，这似乎更能凸显出罗密欧与朱丽叶的爱情的热烈。</p><h3 id="爱得草率吗？"><a href="#爱得草率吗？" class="headerlink" title="爱得草率吗？"></a>爱得草率吗？</h3><p>这是一个一见钟情凌驾于理性之上得爱情故事，他们两人在爱情里面都是缺乏理智的，罗密欧与朱丽叶相见之前，已心有所属，他为了找他深爱的罗瑟琳才去到了朱丽叶的宴会上，见到朱丽叶之后，因为她的美丽而爱上了她；罗密欧受复仇女神的驱使，在决斗中将朱丽叶的堂哥提伯尔特杀死；而朱丽叶也曾表示，她全家的命都抵不过一个罗密欧；包括最后他们两人双双殉情，我觉得理智都是离场的。无论是朱丽叶还是罗密欧的爱情，他们对彼此的吸引都是从生理冲动开始，侵犯都出开的狂热放大得变化无常，以及经不起一点不折的激烈颓废，而他们接触得有多草率，就有多能突出他们爱情有多浓烈，在我看来，他们之间这种不理智的行为，正是为了凸显他们爱情的深刻。</p><p><strong>一开始，也为罗密欧与朱丽叶的死感到可惜，要是结局过于完美的话，是否会流于俗套？</strong></p><p>细想之后，如若未双双殉情，他们的爱情在双方家族的不可调和的长期的世仇和周边的各种矛盾之下，是否也能坚韧如磐石？而现在他们的爱情在还没有被世俗抑制或者物质打扰的时候，以最纯净的姿态走向了死亡，亦或者是到了地狱的第二环，爱情也停留在最美好的时刻。</p><p><img src="https://ss2.bdstatic.com/70cFvnSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=3780080118,2262584622&fm=26&gp=0.jpg" alt></p><h3 id="悲剧人物"><a href="#悲剧人物" class="headerlink" title="悲剧人物"></a>悲剧人物</h3><p>我认为全剧中最富悲剧意义的人物，应是帕里斯，一个贵族子弟，像是罗密欧与朱丽叶之间的第三者，爱上了一个不爱他的人，通过他与他的侍童的对话，以及他在朱丽叶墓前为朱丽叶献花，用“鲜花”、“芳坟”等对朱丽叶美貌、善良的赞美，也表达了他对朱丽叶绵绵无期的思念，向朱丽叶表达自己的悲伤来表现对朱丽叶的爱，当罗密欧想打开墓穴时，他用生命捍卫可自己心爱的人的尊严，是一个及其爱情专一的人。</p><h3 id="关键人物"><a href="#关键人物" class="headerlink" title="关键人物"></a>关键人物</h3><p>劳伦斯神父，是全剧线发展的牵线人。作为罗密欧的好朋友，在罗密欧爬到朱丽叶窗口约会之后，就到劳伦斯神父那里祈祷，要和朱丽叶在上帝前结合，神父也感慨，前两天为之要死要活的明明是罗瑟琳而不是朱丽叶啊。但是在二人要求下，他为两位有情人主持了宗教婚礼，在罗密欧因为杀了提伯尔特而耿耿于怀的时候，他安慰了罗密欧，也是他牵连了剧的最大矛盾冲突，他让假死的朱丽叶来逃过与帕里斯的婚礼，而神父说过，孩子们，太过热烈的爱情是不成熟的，也不会长久。最后，两人殉情而死。从剧中看来，劳伦斯神父几乎是一个全能的任务，他几乎解决了一切困难，这一个任务设定让我想到了古希腊神话里的众神，这是古希腊神话对西方文学的影响。</p><h3 id="时代背景"><a href="#时代背景" class="headerlink" title="时代背景"></a>时代背景</h3><p>究其时代，在英国的16世纪，正处于文艺复兴时期，那是一个人文主义至上的时期，每一个都将自己视为独立的个体，爱情对于他们来说，也不再仅仅是责任与担当，而是内心生命中最原始的反应。罗密欧与朱丽叶所追求的正是那美好的瞬间，他们并不纠结与仇恨与矛盾，他们在意更美好的东西，比如爱情，比如罗密欧对小伙伴的友谊，这迎合当时社会背景下，人文主义的特征，人的个性的解放，个体自由与原欲的思想，人们对爱情美好向往的价值观，告诉人们原来爱情还有这样的一种展现，爱情也可以很简单，也可以轰轰烈烈，如果罗密欧与朱丽叶都对各方面的利益算计考量过无数，才决定是否相爱，那就不能反映文艺复兴时代的人文主义思想了。</p><h3 id="情不知所起，一往而深"><a href="#情不知所起，一往而深" class="headerlink" title="情不知所起，一往而深"></a>情不知所起，一往而深</h3><p><img src="https://ss2.bdstatic.com/70cFvnSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=966222174,4233864588&fm=26&gp=0.jpg" alt></p><p>对于《罗密欧与朱丽叶》，有些人甚至能从中得出反封建家长制度的含义，甚至把过多的政治因素带入到罗密欧与朱丽叶的死亡中，我觉得罗密欧与朱丽叶的双双殉情，并不是为了控诉什么，而仅仅是因为最纯粹的爱情，所谓：“情不知所起，一往而深，生者可以死。生而不可与死，死而不可复生者，皆非情之至也。”出自明代汤显祖的《牡丹亭》，用来形容这部作品也是恰到好处。 </p><p>对于我们现今所处的时代来看这部作品，我认为感性的情绪再强大，不管爱情有多深刻，都不应该丢下理性，理性的缺席能导致很多悲剧。而对于现在追求爱情的伴侣来讲，立场不同的时候，理性也缺失的话，就很难一起走下去，对爱情盲目的人，建议看这部作品。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我已经忘记那个名字，和那个名字所带来的烦恼。
    
    </summary>
    
      <category term="文集" scheme="https://ultralyp.github.io/categories/%E6%96%87%E9%9B%86/"/>
    
    
      <category term="读后感" scheme="https://ultralyp.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
